@inproceedings{Benamara-Grouin-Karoui-Moriceau-Robba:DEFT:2017,
    author = "Benamara, Farah and Grouin, Cyril and Karoui, Jihen and Moriceau, V\'eronique and Robba, Isabelle",
    title = "Analyse d'opinion et langage figuratif dans des tweets : pr\'esentation et r\'esultats du D\'efi Fouille de Textes DEFT2017",
    booktitle = "Actes des  24\`eme Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles. Actes de l'atelier {\guillemotleft} D\'efi Fouille de Textes {\guillemotright} (DEFT 2017)",
    month = "6",
    year = "2017",
    address = "Orl\'eans, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "1-12",
    note = "Figurative language detection has gained relevance recently, due to its importance for efficient sentiment analysis",
    abstract = "La d\'etection automatique du langage figuratif dans les r\'eseaux sociaux est un sujet de recherche extr\^emement actif principalement en raison de son importance pour am\'eliorer les performances des syst\`emes d'analyse d'opinions. Pour la premi\`ere fois, l'\'edition 2017 du D\'efi Fouille de Texte (DEFT) s'int\'eresse \`a l'influence du langage figuratif (en particulier l'ironie, le sarcasme et l'humour) dans l'analyse d'opinions \`a partir de tweets en fran\c{c}ais. Trois t\^aches de niveaux de complexit\'e croissants ont \'et\'e propos\'ees aux participants : (T1) d\'eterminer la polarit\'e globale des tweets non figuratifs, (T2) d\'eterminer si un tweet contient ou non du langage figuratif, et (T3) d\'eterminer la polarit\'e globale des tweets figuratifs et non figuratifs. Douze \'equipes ont particip\'e \`a ce d\'efi. Les meilleurs r\'esultats, en macro f-mesure, sont de 0,650 pour (T1), 0,783 pour (T2) et 0,594 pour (T3). Ces r\'esultats montrent clairement que l'usage du langage figuratif complique consid\'erablement l'analyse d'opinions.",
    keywords = "Analyse d'opinions, langage figuratif, analyse de polarit\'e.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/ateliers/2017/DEFT/0.pdf"
}
